中學奧數級別數學題 求解

假設有隻蝸牛，第一日向前走1米，第二日需要選擇向左，或者向右1米，第三日同樣需要選擇向左，或者向右，但每天路程比前一日多1米，蝸牛最少需要多少天，才可以返回原點

有冇數學神人可以幫手計計

7？

有冇步驟

單數日行前後方向
雙數日行左右方向

單數日第一日行1米，之後每次都行雙數米咁點返到原位？

唔係，係每日都只可以行左，或者行右，同埋每日行多1米

第二日到底向左或右1米定2米？

never

每轉兩次左右咪變返前後方向囉， 你當係x/y axis咁睇
咁第二日即刻係行1定2米？

1米，第三日先開始加

唔撚明, 咁第2日向右, 第3日咪向左 1+1-2=0

乜撚野事呀,
DEFINE 咩叫向前
咩叫向左向右
即係3個DIRECTION 呀?

我估條題目係咁,
ONE DIMENSIONAL,
正負就叫佢向左向右啦
第一日就任意方向行1個UNIT 啦(WLOG)
第二日就RANDOM 一個DIRECTION 行2個UNIT
第3日又就RANDOM 一個DIRECTION 行3個UNIT
第N日又向RANDOM 一個DIRECTION 行N個UNIT

就問除左T=0 之外X=0, T=?
求T_MIN

如果話
「第3日又就RANDOM 一個DIRECTION 行2個UNIT,
「第N日又就RANDOM 一個DIRECTION 行N-1個UNIT,」
就差唔多唶,

SOLVE 左啦.

Xooo
o
oooooo

原來顯示唔到空白

係你每一日行完左個地方，選擇行左或者行右

我淨係搵到7日嘅solution

不如你用coordination 黎表示

開始係
y0,

向左 係 y-1
向右係 y1

咁？

呢個啱

假設原點係（0，0），第一日係（0，1），第二日選擇向左（-1，1），第三日向左係（-1，-1）

不如咁
（0，0）starting point
（0，1）向前，是但一個方向 +1
（-1，1）轉左 +1
（-1，3）轉右 +2
。。。如此類推

咁就易明好多啦

a tortoise starts at (0, 0)
the tortoise first moves one unit forward at [day 1]

the tortoise with its face forward, must chooses to turn left or right, and then move one unit forward at [day 2]

the next day, the tortoise with its face forward, again must chooses to turn left or right, and then move TWO unit forward at [day 3]

then, at given any [day N], the tortoise with its face forward, again must chooses to turn left or right, and then move N-1 unit forward

at what time t the tortoise will be at (0 ,0) again, find minimum t other than 0.

咁條問題都係一樣唶, 兩條equation solve (0,0)囉. 哩條問題又邊度抄出黎架? 真係奧數?

行緊單數距離嘅日子係行緊前/後
雙數距離嘅日子係行緊左/右
所以只需要睇返去到邊嘅連續單數/雙數可以加埋變0就得
上面有巴打講過7日
係因為1+7=3+5
同埋2+4=6
即係話第1日同第7日行既方向相反於第3日同第5日
同埋2, 4日相反於第6日
跟住自己填返d方向就得

0. 0, 0
1. 0, 1
2. 2, 1
3. 2,-2
4. 6,-2
5. 6,-7
6. 0,-7
7. 0, 0

單數回合->y軸+-回合數
雙數回合->x軸+-回合數

樓豬係話
2. 1,1 架
都冇得solve

yes
no solutions

agger

我表弟嘅數學老師考佢，然後佢唔識請教我嘅但係我計左成日都完全搞不掂

咁你搵到條題，有冇答案

rephrase問題：用1個1同所有雙數，點樣可以砌個0出黎

答案：冇可能
完

眼殘，原來第二日都係move1
咁898no solution

用complex number做座標，tn係第n日嘅增量

t1=1
t2=(+-)i
t3=(+-)2
t4=(+-)3i
t5=(+-)4
tn=(+-) i^(n-1) (n-1)

Coordinate at day n = t1+t2+t3+...+tn

Sum all odd terms for Real part of coordinate
sum(t(2n-1))=1 + (+-)2 + (+-)4 + ... + (+-) 2(n-1) = 1 + sum or subtraction of even numbers <> 0

sum(t(2n))=1 + (+-)2 + (+-)4 + ... + (+-) 2(n-1) = 1 + sum or subtraction of even numbers <> 0

等睇樓主話原點係(1,0)

copy錯唔駛理sum(t(2n))果句

第二日1,1就no sol.

#23 有人搵到原題目

原點我知係（0，0）

咁最後個答案係咩

原題目咪 no solution
如果第二日行2格就會咁：
t1=1
t2=(+-)2i
t3=(+-)3
t4=(+-)4i
t5=(+-)5
...
tn=(+-) n i^(n-1)

Coordinate at day n = t1+t2+t3+...+tn

Sum all odd terms for Real part of coordinate 至少要1,3,5,7先可以變成0
1-3-5+7
Sum all even terms for Img part of coordinate
2i-4i-6i+8i

即係第8日到起點

2+4-6咪得
搞咁多做乜

你不如問清楚第二日行1定2好過啦屌

the tortoise with its face forward, must chooses to turn left or right, and then move one unit forward at [day 2]

第二日行1格呀師傅

at what time t the tortoise will be at (0 ,0) again, find minimum t other than 0.

原題目寫minimum t會唔會係no solution

第一日係（0，1）第二日係（1，1） 第三日行去（1，0）再行（0，0）唔得？ 佢話多一米路程 唔等於冇轉灣

如果題目冇錯，正常人又冇理解錯
咁即係行過starting point唔踩實都計？

轉彎都要行多一米架 你日日行一米做咩

如果第一日行一格，第二日行一格，第三日行兩格就係no solution

At what time...tortoise will be at (0 ,0) again

應該係踩實

原來仲講緊, 其實個問題解晒, 連個方法都好詳細咁被人寫左出黎, 我唔明點解要咁介意個答案,

唔同起點, 唔同ITERATION, 咪唔同答案囉, 解法咪差唔多

隻蝸牛有選擇困難症
所以由第二日開始就無再行過

lm用電腦solve markov chain